憂間諜活動 美國擬審查有外國關係新兵

（中央社華盛頓16日綜合外電報導）媒體報導，憂心恐怖活動和間諜刺探，美國國防部正研擬新一套新兵審核措施，凡有外國配偶或其它「外國聯繫」者都需接受審查，部分美國公民也是審查對象。

「華盛頓郵報」今天報導，鎖定綠卡持有人的相關行動去年遭聯邦法官否決後，國防部正在研擬「外國聯繫審查」（FNSV）程序，近幾週高層官員與新兵招募負責人都在傳閱標明為「尚未定案」的草擬備忘錄。新政策仍在制定階段，最晚會在2月15日發放給各軍種。

凡五角大廈認為具有「外國聯繫」者，都需接受審查，例如有外國朋友、外國公民身分、雙重國籍、父母為外國人且不在美國出生、家人中有非美國公民、直系親屬持雙重國籍，或持非美國護照、在海外有金錢利益、過去10年間超過3年不住美國、最近連5年不居住美國者（因美國政府相關工作居住海外不在此限）。

新措施實施後，每年接受審查的新兵可能多達數千名。備忘錄指出，「每天可處理多達1600個案件」，審查程序「可在數天內完成，或因偵測到異常須進行分析而耗時數週」；相較之下，傳統背景審查需「耗時數個月和數年」。

國防部官員婉拒發表看法，僅表示新政策仍在法律評估階段，可能會有修改。

從備忘錄可看出五角大廈面臨的雙重挑戰，一方面得徹底審查新兵，另一方面又得募足兵員。軍方招募常鎖定綠卡持有者，而他們的說詞就是，只要投身軍旅，就可以取得公民資格。（譯者：鄭詩韻/核稿：徐睿承）1080117

來自中國華人唔駛查